英商家族掌舵人讚港較前更繁榮

英商家族掌舵人讚港較前更繁榮

■史蒂芬．佩里 中新社
香港文匯報訊（記者 鄭治祖）在1997年之前，有部分英國企業擔憂香港的前途，從香港撤資，包括匯豐銀行等。「英國四十八家集團俱樂部」主席史蒂芬．佩里，在接受中新社訪問時表示，20年來，英國工商界看到中國政府信守對香港的承諾，香港比以前更加繁榮，更加有活力，讓在香港投資的英國企業收穫了巨大的利益。雖然香港也面臨一些挑戰，但香港善於發揮自己的優勢，相信將可繼續創造新的成功。

史蒂芬．佩里的父親，是被譽為中英關係「破冰者」的傑克．佩里。1953年，時任倫敦出口公司董事長的傑克．佩里帶領一批英國工商界人士，率先打破西方國家對新中國的封鎖，克服重重困難，與中國開展商貿往來。翌年，48家有志開展對華貿易的英國公司創立「英中貿易48家集團」，並於1991年更名為「英國四十八家集團俱樂部」。

中英兩國上世紀80年代開始就香港問題展開談判，並在1984年簽署了《中英聯合聲明》。在英國1997年大選前，佩里曾代表「俱樂部」向其後成為英國首相的貝理雅遞交了一份報告。「我們告訴他，如果他當上首相，最重要的事就是香港問題，要確保兩個月後香港政權交接順利。」1997年7月1日，佩里受邀出席了香港政權交接儀式。「很榮幸，我見證了歷史。」

英企憂港前途 佩里始終看好

在部分英國企業對香港前途抱有疑慮之時，佩里始終看好香港的未來，他領導的倫敦出口公司在1991年成立了香港分公司。「後來的事實證明我們是對的。匯豐銀行在香港回歸之前把總部從香港遷到倫敦，但現在，匯豐銀行在香港、在中國、在亞洲的生意比以前大得多。最近幾年，匯豐銀行董事會幾次討論是否應該把總部再遷回香港，因為匯豐銀行的靈魂在香港。」

他說：「經過這20年，英國工商界看到中國政府信守對香港的承諾，香港比以前更加繁榮，更加有活力，這也讓在香港投資的英國企業收穫了巨大的利益。」

在佩里看來，雖然香港也面臨一些挑戰，但香港有健全的法制、高度開放的市場環境、高效的貨運港口和繁忙的機場，香港作為國際金融中心的地位依然穩固。擁有這些優勢，香港會繼續創造新的成功。「最重要的是，香港人能很快適應新變化，並且找到對自己最有利的方法，這是香港人的天性。聰明的香港人總是善於發揮自己的優勢，並且會把這種優勢繼續保持下去。」

中新社

外銷轉內銷新聞

英國佬最擅長講反話

商人就擺明係舐共㗎啦，做生意呀

英國佬有錢乜都得

文滙報 屌

完

最尾果段其實講得無錯,除左健全法制之外
同埋香港的確繁榮左, 只不過貧富更加懸殊
香港樓, 貴價車, 奢侈品多多同你食晒

香港文匯報訊（記者 鄭治祖）